<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>web3.0 on Greycode&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/web3.0/</link>
    <description>Recent content in web3.0 on Greycode&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 10:42:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/web3.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【译】为什么 Web 3.0 很重要，你应该知道</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/7f482d9706354a288702dccb66c81bf2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 10:42:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/7f482d9706354a288702dccb66c81bf2/</guid>
      <description>原文链接：https://medium.com/@essentia1/why-the-web-3-0-matters-and-you-should-know-about-it-a5851d63c949
Web 3.0 及其将给行业带来的巨大变化引起了很多关注，但很少有人真正知道它为什么会产生以及它会带来什么。要理解这一点，有必要回到过去并检查它的前身，Web 1.0 和 2.0。
就像中世纪一样，Web 1.0 直到尘埃落定才被命名。众所周知，“万维网”只是一组静态网站，包含大量信息，没有互动内容。连接意味着通过摇摇晃晃的调制解调器拨号并阻止房子里的任何人使用电话。它是 AOL 聊天室和 MSN Messenger、AltaVista 和 Ask Jeeves 的网络。它慢得令人发指。流媒体视频和音乐？忘了它。下载一首歌曲至少需要一天时间。
然后是 2.0 令人毛骨悚然的调制解调器和无聊的接口的内存在很大程度上已经消失了。更快的互联网速度为互动内容铺平了道路，网络不再是为了观察，而是为了参与。全球信息共享催生了“社交媒体”时代。Youtube、维基百科、Flickr 和 Facebook 为无声者发声，并为志同道合的社区提供了蓬勃发展的途径。
发布这篇博文将花费我 30 秒的时间，这与设计师、开发人员和管理员共同努力进行简单的网站编辑相比，这是一个不可估量的改进。我们可以称之为“读写发布”时代——信息的传播就像这三个词一样简单。那么问题来了，web 2.0 很棒，哪里出了问题？
信息就是金钱 联合国估计，从 2000 年到 2015 年，互联网用户从 7.38 亿增加到 32 亿。这是一个不可估量的数据，正如大型数字公司所意识到的那样，个人信息是一项非常有价值的资产。于是开始在集中式服务器中大量存储数据，亚马逊、Facebook 和 Twitter 是最大的托管方。人们为了这些服务的便利而牺牲了安全性；不管他们是否知道，他们的身份、浏览习惯、搜索和在线购物信息都被卖给出价最高的人。
3.0 革命 到了这个阶段，Web 2.0 的倡导者已经在构想继任者了。他们设想，下一个网络将怀旧地转向网络 1.0 的愿景：更“人性化”和更多隐私。与其将权力（和数据）集中在动机可疑的庞然大物手中，不如归还给合法所有者。
一个更公平、更透明的网络的愿景可以追溯到 2006 年左右，但当时还没有工具和技术来实现它。比特币还有三年的时间，它带来了分布式账本或区块链的概念，用于点对点数字存储。去中心化是一个想法。区块链是手段。现在我们有了所谓的以人为本的互联网。
支持隐私、反垄断的网络 虽然 Web 2.0 使许多权力结构民主化并创造了新的机会，但经济引擎在很大程度上是私有化和垄断的。Facebook、Uber 和 AirBnB 已经为它们主导的公共基础设施创建了专用网络。Web 3.0 与此相反，它是关于通过开放网络共享价值的多个利润中心。
很容易想象在不久的将来，基于加密的手机、VPN、去中心化存储和加密货币钱包将广泛普及。未来不需要暂停或监视我们信息的网络和蜂窝提供商。如果我们要避免梦游进入黑镜式的隐私反乌托邦，这些就是我们需要的工具。Web 3.0 提供了许多优势：
**没有中心控制点：**中间人被从等式中删除，像以太坊这样的区块链提供了一个无需信任的平台，其中的规则是牢不可破的，数据是完全加密的。Alphabet 和 Apple 将不再控制用户数据。任何政府或实体都没有能力扼杀网站和服务；没有一个人可以控制他人的身份。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
